{
    "saludos": {
        "buenas": "buenas como estas??",
        "hola": "hola, como estas??",
        "bien y tu ??": "bien, gracias por preguntar",
        "hasta ma\u00c3\u00b1ana": "hasta ma\u00c3\u00b1ana",
        "me ire a dormir": "que descanses, hasta ma\u00c3\u00b1ana",
        "bien, y vos??": "bien, gracias por preguntar",
        "yo me llamo David": "que lindo nombre",
        "bien": "que bueno que estes bien",
        "lindo nombre": "gracias",
        "como estas??": "estoy bien, gracias por preguntar"
    },
    "datosdelaIA": {
        "como te llamas?": "Mi nombre es Clark",
        "que edad tenes?": "soy una IA, no tengo edad. tengo fecha de creacion.",
        "eres hombre o mujer??": "Mi creador David no me definio un sexo, Me llamo Clark, espero que eso responda tu pregunta."
    },
    "chistes": {
        "sabes contar chistes??": "\u00c2\u00bfPor qu\u00c3\u00a9 los p\u00c3\u00a1jaros no usan Facebook? Porque ya tienen Twitter.",
        "tienes otro chiste??": "\"Un gato choca su auto y dice: 'Miau...to'.\" \u00f0\u0178\u02dc\u00b8\u00f0\u0178\u0161\u2014",
        "jaja": "que bueno que te hizo reir"
    },
    "charla": {
        "jajajajaja": "que bueno te hizo reir",
        "sabes sumar": "aun no aprendo, pronto te ayudare con eso",
        "me ayudas en algo": "si, dime que precisas y vere si puedo ayudarte"
    },
    "presidente": {
        "Alfonsin": {
            "periodo": "1983 - 1989",
            "nombre_completo": "Raul Alfonsin",
            "descripcion": "Raul Alfonsin fue el primer presidente democratico de Argentina tras la dictadura militar. Su gobierno se caracterizo por la defensa de los derechos humanos y el establecimiento de un estado democratico. Alfonsin enfrento numerosos desafios, incluyendo una economia en crisis y tensiones sociales. Su administraci\u00c3\u00b3n es recordada por la implementacion de juicios a los lideres de la dictadura, un paso importante hacia la justicia. Sin embargo, su mandato culmino en medio de problemas economicos y presiones sociales, lo que condujo a su renuncia anticipada en 1989."
        },
        "Menem": {
            "periodo": "1989 - 1999",
            "nombre_completo": "Carlos Menem",
            "descripcion": "Carlos Menem, presidente durante una de las etapas mas controversiales de Argentina, implemento un modelo economico de liberalizacion que incluyo privatizaciones masivas y apertura comercial. Su gobierno trajo consigo un periodo de crecimiento economico inicial, pero tambien un aumento en la desigualdad y la pobreza. Menem es recordado por su carisma y estilo populista, aunque su administracion se vio marcada por la corrupcion y escandalos. Su mandato se extiende hasta el a\u00c3\u00b1o 1999, donde dejo un legado mixto en la politica argentina."
        },
        "De la R\u00c3\u00baa": {
            "periodo": "1999 - 2001",
            "nombre_completo": "Fernando de la R\u00c3\u00baa",
            "descripcion": "Fernando de la Rua asumio la presidencia en un contexto de crisis economica y social. Su gobierno enfrento grandes desafios desde el inicio, incluyendo una creciente recesion y aumento del desempleo. Intento implementar politicas de austeridad para controlar el deficit fiscal, pero esto resulto en protestas masivas y descontento popular. La falta de apoyo y la incapacidad para estabilizar la economia llevaron a su renuncia en diciembre de 2001, en un momento de gran convulsion social. Su presidencia es recordada como un periodo de inestabilidad."
        },
        "Duhalde": {
            "periodo": "2002 - 2003",
            "nombre_completo": "Eduardo Duhalde",
            "descripcion": "Eduardo Duhalde asumio la presidencia en medio de una crisis economica devastadora que afecto a Argentina. Su gestion se centr\u00c3\u00b3 en la estabilizacion de la economia y la implementacion de politicas sociales para mitigar el impacto de la crisis en los ciudadanos. Promovio la devaluacion del peso, lo que, aunque controlo la inflacion, genero un impacto en los ahorros de la poblacion. Su periodo fue breve, pero crucial, ya que sento las bases para la recuperacion economica que vendria con la presidencia de Nestor Kirchner."
        },
        "Cristina": {
            "periodo": "2007 - 2015",
            "nombre_completo": "Cristina Fernandez de Kirchner",
            "descripcion": "Cristina Fernandez de Kirchner, esposa de Nestor Kirchner, se convirtio en la primera mujer en ser reelegida como presidenta de Argentina. Su gobierno se caracterizo por un enfoque en la expansion del gasto social, la defensa de los derechos humanos y la nacionalizacion de diversas industrias. Enfrento grandes desafios, incluyendo conflictos con el campo y oposicion politica. Su gestion fue marcada por un crecimiento economico sostenido en los primeros a\u00c3\u00b1os, pero luego enfrent\u00c3\u00b3 problemas de inflacion y deudas externas, lo que afecto su popularidad en los ultimos a\u00c3\u00b1os."
        },
        "Macri": {
            "periodo": "2015 - 2019",
            "nombre_completo": "Mauricio Macri",
            "descripcion": "Mauricio Macri asumio la presidencia con la promesa de implementar reformas economicas que trajeran crecimiento y estabilidad. Su gobierno busco reducir el deficit fiscal y abrir la economia al mundo. Sin embargo, su mandato se vio afectado por una alta inflacion y una deuda creciente, lo que llevo a descontento social. Macri intento atraer inversiones extranjeras y fomentar el desarrollo, pero las dificultades economicas y la falta de apoyo politico limitaron su capacidad de implementar cambios significativos, resultando en una administracion con resultados mixtos."
        },
        "Alberto": {
            "periodo": "2019 - 2023",
            "nombre_completo": "Alberto Fernandez",
            "descripcion": "Alberto Fernandez asumio la presidencia en un contexto de crisis economica agudizada por la pandemia de COVID-19. Su gobierno enfrento retos significativos, incluyendo la gestion de la emergencia sanitaria y la reestructuracion de la deuda externa. Implemento politicas de apoyo a sectores vulnerables y busco establecer un dialogo con diferentes actores politicos y sociales. Su administracion ha sido criticada por la inflacion y la falta de crecimiento, aunque se ha centrado en recuperar la economia tras la crisis sanitaria, trabajando en medidas para estabilizar el pais."
        },
        "Milei": {
            "periodo": "2023 - presente",
            "nombre_completo": "Javier Gerardo Milei",
            "descripcion": "Javier Milei es un economista y pol\u00c3\u00adtico argentino que asumi\u00c3\u00b3 la presidencia en 2024. Es conocido por su postura libertaria y por proponer reformas econ\u00c3\u00b3micas radicales en un contexto de crisis econ\u00c3\u00b3mica y alta inflaci\u00c3\u00b3n. Su enfoque se centra en reducir dr\u00c3\u00a1sticamente el gasto p\u00c3\u00bablico, eliminar regulaciones y promover la libertad de mercado. Milei ha ganado notoriedad por su estilo provocador y su discurso anti-establishment, apelando a votantes que buscan un cambio en el sistema pol\u00c3\u00adtico tradicional. Es un firme defensor de la propiedad privada y ha manifestado su intenci\u00c3\u00b3n de cerrar el Banco Central."
        }
    },
    "animal": {
        "te gustan los animales??": "Si, los animales me gustan, me parecen seres increibles",
        "perro": {
            "nombre_completo": "bulldog frances",
            "logros": "El bulldog franc\u00e9s es una raza peque\u00f1a y musculosa, conocida por su car\u00e1cter amigable y sus orejas distintivas de \"murci\u00e9lago\". Originario de Francia, fue criado como un perro de compa\u00f1\u00eda y es famoso por ser un excelente compa\u00f1ero familiar. Su peso suele oscilar entre 8 y 14 kg, y tiene un pelaje corto, suave y f\u00e1cil de mantener. Los bulldogs franceses tienen una naturaleza juguetona y afectuosa, se llevan bien con ni\u00f1os y otros animales. Son perros braquic\u00e9falos, lo cual significa que tienen un hocico corto, y debido a esto, pueden ser propensos a problemas respiratorios.",
            "pais": "francia",
            "provincia": "no",
            "cargo": "mascota de compa\u00f1ia"
        }
    },
    "signodelzodiaco": {
        "aries": {
            "nombre_completo": "aries",
            "descripcion": "no",
            "logros": "no",
            "pais": "no",
            "provincia": "no",
            "cargo": "no"
        }
    }
}